四月紐西蘭自駕游

4月13日-4月23日
1行4人南島玩露營車，北島揸SUV
有冇巴絲打呢個period係紐西蘭可以帶路/一齊玩?

暫時行程
4月14日 Auckland落機轉飛Queenstown

4月15日 Queenztown
觀光纜車 / 玩滑板車 / fregburger / 零下5度Minus 5º 南極洲冰吧 / SKYCITY Queenstown Casino

4月16日 米爾福德峽灣
Mirror Lakes / Te Aanu 螢火蟲洞

4月17日 Wanaka
薰衣草農場 / Wanaka Wine Tours / Rock Climbing / 滑翔傘 / 跳傘

4月18日
Lake Tekapo
庫克山三文魚養殖場 (Lake Pukaki) / 騎馬／行上約翰山天文台睇星 /SPA

4月19日
Christchurch -> auckland
搭飛機番auckland
Waitakere Ranges Regional Park / auckland night market / Las Vegas Strip Club

4月20日
Matamata
藍光螢火蟲洞 / Waitomo [黑水漂] / 東格里羅國家公園 / 陶波湖

4月21日
哈比村 Matamata / Kaituna river 激流漂流

4月22日
待定

4月23日
待定

洗費幾多到？

未出發先$15000
埋單可能$27000

個lavender farm 伏伏地
發夢見到有人唔比錢就咁行入去都無人理
樓主記得book定tongariro crossing bus

利申岩岩去完番黎 已經好掛住nz

如果唔book tongariro crossing bus 自己揸車入唔入到去

無記錯係入到
但你係打算行哂成條crossing 19.4km?
定係上到summit就原路折返？
驚你行哂成條crossing先發覺架車係山另一邊

未去過mount cook行山

唔好話自己去過NZ

靚到

仲要queentown直踩去 Milford sound

都幾趕命

特別係te anu至mildford sounds 哩段路

沿途風光世界級享負盛名

停低路邊影相都曬左幾多時間

哈比村真係…
又貴又廢
勸你留時間溝女仲好

有冇溝女好地方介紹？

冇辦法，book左19號中午機票去Auckland,好趕

要行幾耐？時間好緊逼

16號幾趕下

呢d睇你夠唔夠自信咋wo…

queenstown唔同國藉都有

應該唔洗咁貴，除非勁玩d活動
之前去左14日，坐直升機去埋冰川
坐國泰都唔洗25000

睇到個行程都唔開胃，趕到嘔

Tekapo渣車去 約一小時 沿途靚到

hooker valley 行山 去到盡頭來回3小時

Te Aanu 螢火蟲 我都有去 有時間可以一去

Queentowns去Te Aanu

Te Aanu我留左兩晚

第一日睇螢火蟲
第二日去mildford sound

圖文不符喎
第一張係Lake Pukaki
第二張係入緊Mount cook

米爾福德峽灣絕對係伏
利申去過

呃唔到食

可唔可騎馬入mount cook?

今次會玩露營車,想知熄左engine之後,個雪櫃係咪會唔凍?

騎馬 答你唔到

果度有幾條吊橋

另外會係Auckland睇脫衣舞,有冇好路數

Hooker Valley Track條路易唔易行?

好易 接近全平路同鋪好木板

Lake Tekapo 除左行mount cook ,仲有冇其他野玩？

坐遊輪睇埋Doubtful同Dusky Sounds會開心d
不過紐西蘭城市全部都悶 （除左Wellington)

Wellington有乜好玩？

有個Wellington Museum講下紐西蘭歴史同社會文化，幾得意
反而最出名果個Te Papa我覺得好一般
另外有個公園唔錯，入面有個玫瑰園

如果16號唔去米爾福德峽灣，去Invercargill會唔會好D?

16: Queenstown -> Invercargill-> Te Aanu
7:00-9:30 drive to Invercargill
9:30-10:00 blue river dairy芝士廠
10:00-10:30 The World’s Most Southern Starbucks
10:30-11:00 The seriously good chocolate company
11:00-12:00 lunch
12:00-13:00 bluff (include driving)
13:00-14:30 drive to curio bay/ slope point
14:00-15:00 curio 影企鵝/海獅/南極
15:00-18:00 drive to te Anau

樓主個行程太趕

去得nz就慢慢輕鬆下啦

哈比人果度無記錯都幾貴下

我都覺 岩岩睇到原來露營車開100好危險。睇黎唔夠時間，要cut行程

螢火蟲洞去一個就好啦，最好係南島嗰個
哈比人村其實唔係魔戒迷唔使去
你去嗰陣係秋天，露營車冇熱水沖涼小心凍死

巴打你一日一個town太Chur喇 你去到都冇時間玩
每日你起碼預3-4個鐘渣車 NZ其實你預每一日啲活動預一個起兩個止 queenstown果時我都留左3日2夜 你咁樣真係每日去到個town訓教第日又走

我果年去WH, NZ真係要慢慢嘆, 寧願去少D地方
好過用左大部份時間開車趕景點

易行

3日2夜玩左D乜？可唔可以分享下？

唔太記得 好似有Join一個搭船先到嘅farm 包埋bbq lunch
同埋四周圍行下咁 其實queenstown冇咩特別景點（我覺得）純粹係一個小鎮好舒服 有時行過買袋包餵下鴨仔都去左半個鐘 啲野食好好味 特別係Ribbs 反而你想玩 北島多野玩啲 南島真係欣賞下景色 見到你有plan tekapo 真係睇完好震撼 如果你鐘意玩 北島啱你多啲

應該會泊係holiday park,用營地浴室沖涼

呀記得 因為我好鐘意魔戒 所以去左魔戒其中一個拍攝地點Arrow Town 係queenstown附近 不過入面真係乜都冇 得一條短過年宵攤位一條街嘅街 人都唔多個 不過我去朝聖下咁解

夜晚可以報觀星團，同埋去湖旁邊既教堂(忘記咩名)到，已經用了一日
真係好靚！

游你老母

開車記住靠左，重有拉龍要讓車

10月去左
樓主行程有d趕
露營車預多d時間
多數70km左右
太快一黎危險 南島d路單線行車架咋
二黎架車會好撚嘈

Btw 行roys peak吧

去Milford Sound可以join day tour ，個段路又長又多急灣。除非你有高性能越野車，如果唔係你會揸得非常辛苦

一程都3個幾鐘, 諗起都辛苦

你呢個行程南島真係好趕. Queenstown附近都可以hea幾日. Lake Hayes, Lake Wanaka, Lake Hawea, 一路開車見到風景靚就停下睇，咁都可以睇兩三日.

酒莊如果唔係對紅酒有興趣，去Rippon夠了. 試酒唔使錢（free donation), 風景又最靚.

南島d路好難揸,樓豬注意安全

打錯字，我錯

架露營車係hiace改裝，我平時見香港D hiace開到120

應該唔去Milford Sound喇，可能南行去Invercargill執鮑魚，bluff，Curio Bay睇下黃眼企鵝。但4月份既下午唔知有冇企鵝睇呢

個人意見北島揸車安全過南島
幾次差d比車撞/見到炒車

留名睇行程

有機會去下Milford Sound 過夜第二朝再睇日出,
除朝早9點-晏就2點外,成日地方好少人,可以慢慢行,又可以去附近既Lake matheson行。
17年6月尾去過 。

黎緊三月都會去nz, 不過淨係玩南島
有無巴打唔介意share 個行程
上網睇台仔d blog 唔敢盡信

四月頭去 同樓主同一日返
留個名先

呢架四個人？

可以睇下我個post
(借個位宣傳 )

我share左行程係#1，但好多野改

原來之前都有留名睇過你個post
不過我淨係玩南島揸車，同埋同條女去所以應該無得加甜

3人

啱啱去完，我調返轉係由Auckland玩到落Christchurch

Waitomo cave我覺得有啲伏
搭巴士來回5個鐘（揸車就快啲）
但係真正睇螢光蟲嘅時間 10分鐘都唔知有冇

Wellington好撚多museums
認同樓上巴打所講
最出名嗰間Te Papa幾無聊下
反而另一邊嗰間細啲嘅就多啲嘢睇

又話一行四人

有2架露營車，2個人一架車
另一邊係揸呢款

I see I see，咁呢架應該舒服啲

咁waitomo附近有冇景點可以去埋?😂

milford sound 有隻船係有得船上過一晚，玩埋獨木舟幾正

你整個行程係好大機會去唔哂，因為紐西蘭嘅景點之間相隔太遠，起碼都2－3個鐘嘅車程，平均每日最少揸4個鐘車，如果得你一個司機，係無可能一日去多過兩個景點，好多時只係去得一個，仲要係好趕果隻。

脷伸：紐西蘭j, 已揸車去哂最北到最南。

去埋taupo 睇Huka falls

紐西蘭j
我會cut緊D行程
另外想知4月中去紐西蘭要點著？
冇行山鞋，著Dr.Marten行山得唔得？

4月係我哋嘅秋天。衣著你預早，晚會大約10幾度附近(我哋慣咗，唔叫凍，但係香港嚟未適應可以會覺得凍)。中午會好熱(有太陽的話)，預備一件夾棉或者羽絨外套（如果你怕凍)。
記得搽防哂，呢邊個陽光好勁，半個鐘就可以燒熟你。
行山最好有行山鞋，DM 唔適合行山，好易拗柴。
記住帶足夠水，行山點好多都無食水補充。上次我行 Mt. Cook 都無哂水，好辛苦。
揸車記住要小心，忍讓，因為好多 local 佢哋熟哂地頭，揸車會貼住你屎忽，記得情況容許就打燈停埋一邊讓佢。

有嘢就再問啦。

Steak & cheese pie同
Fish and chips一定要食
好掛住nz

Steak and cheese pie 有邊間推介？

Taupo建議留2-3日 唔係個登山團因天氣有咩依郁就灰
我就係成功嘅例子，11月中留4日落足4日雨

去auckland一定要玩下個共享電動滑板車 我玩完上癮日日踩

周街都係？定指定地點？

成個cbd都有，外圍好似少啲
個app叫Lime

唔明點解你20/4 去完螢火蟲洞，跟住去 Lake Taupo. 21/4 又返去哈比人村 ?
螢火蟲洞及哈比人村係同一個區(Waikato), Lake Taupo 係另一個區(Taupo)。距離大約係3個鐘車程。

個人覺得整個行程唔順路。

最後個日要番上Aucland搭飛機

仲有冇咩想問？
18年11月去左一個月
玩晒南北島

Rainbow mountain

Mount Cook - Hooker valley track

Lake Tekapo
我最中意呢個地方
一見到呢個湖嗰陣真係嘩嘩聲

我兩人去，揸Kiwi campervan
幾舒服，好有privacy
真心覺得黎nz揸露營車係最正確嘅事

The way to Milford sound
唔算好難揸，但好長好多彎
好似Te anau揸入去都2-3個鐘
（早上五點幾起身揸）
入嗰時覺得好似仙境，
到玩緊嗰時一路問自己咁辛苦入黎做乜
仲要即日揸番3-4個鐘出Queenstown
真心後悔黎左

New zealand 真係人生必去o 既地方之一， 舊年十月初春自駕遊， 去完已經計劃定要再去。

舊年五月去左北島十日 渣車渣到驚

為左去fox glacier 冰川， 突登要由mount cook 揸車去hasst 瞓一晚第二朝再去fox. 可惜行mount cook 行耐左離開時已經係七點（日落係八點幾）， 足足要三個鐘先去到终點， 途中有兩個鐘都o 係森林飛車（100km咁飛），燈又無車又無人又無，其都都幾恐怖。

我都係
南島玩左18,9日
揸左四千公里

我有晚渣車睇住連續十幾度閃電劈落來 嚇到屎都標埋 根住仲落冰雹 乜都睇唔到 又無街燈 只係靠睇住個地圖來渣

Plan緊下年去埋南島

個人中意南島多啲
雖然啲景點好遠
但自然好多
唔同北島啲景點
e.g Hobbiton, waiotapu
嗰啲全部都要收入場費（仲要唔平）

北島反而最中意Tauranga
但感覺好正好渡假
一定要上mount Manuganui

睇得清楚d 路 但月黑風高經過 d 湖區同河都幾驚

本身plan 左行national park 同Mount Tarawera, 天氣問題無得行national park 好失望
但Mount Tarawera 都好正 仲同個法妹一齊行

仲有去white island 途中見到成群海豚 好壯觀

Mount manugani好撚多羊
喘到仆街仲要俾d羊笑鳩你

嚟緊會去11日南島，想請問咁plan會否chur都pk
Night 1: Christchurch
Night 2: Hokitika
Night 3: Haast/Makarora 定係直踩到 wanaka?
Night 4-5: Queenstown
Night 6: Dunedin
Night 7: Oamaru
Night 8-9: Lake Tekapo
Night 10: Christchurch
諗住book 定地方住先, 再拖實好撚貴, 依家 lake tepako已經兩舊幾一晚鳥

其實都少少chur
不過都睇你平時旅行嗰個節奏
加上我覺得紐西蘭其實揸車嗰陣已經當玩緊
你啲路e.g. arthur pass，haast pass嗰啲又可以當係景點

我見你好似都預左時間行mt cook？
Queenstown又有一日幾
我覺得可以接受

你預你每日連埋休息揸四個鐘
攰係攰啲，但你頂得順都ok嘅
可能每日都係兩點先到目的地
不過11月係好月，成九點先天黑
啲時間好好用

露營車定普通自駕？

千其唔好係Lake tekapo住兩晚
實後悔，個度細到一眼可以望晒
去隔離mount cook / Twizel住一晚好過

仲會凍 但你應該要book holiday park 嘅power site 差電

感謝回覆
我都知有d貪心，早知留多一兩日
其實我係3月去，去11日
糾結緊應唔應該lake tekapo 減少一晚
分去 makarora－》queenstown 之間係wanaka stay 一晚
想問下 lake tekapo + mt cook + observatory 一日full day 夠唔夠？
同埋wanaka 值唔值得stay 一晚？
thanks

揸普通車咋, 得我一個揸 同唔想倒屎

原來係咁
Lake Tekapo 住好貴
如果 lake tekapo + mt cook+ observatory 一日玩得晒
咁我lake tekapo 應唔應該分一晚去 wanaka？

如果你之前個日住Oamaru有d窄
揸成3個鐘車入mount cook，hooker valley 行3個鐘
揸去observatory 又差唔多一個鐘，玩又個零鐘
再揸20分鐘去Lake Tekapo

又唔係唔得既
個日要早d出發同有d倦

定你個observatory係報夜晚團？

Mount cook入面仲有間餐廳好有姓格
淨係開5-9，4月仲算半旺季唔知有無延長時間
望住個view食飯勁有feel

安排行程可以考慮埋呢點

Observatory 應該日頭自己上去，如果夜晚好似一定join tour
我唔係攝影撚，stay 係 lake tekapo 睇星應該都唔太差掛
mt cook 間餐廳好似幾正，個名仲記唔記得

電器同撻車engine分兩舊車電

雪櫃24小時都會著架，只要你唔好多手
啪左個雪櫃制。

另外，唔去power site叉電時
就算你熄左鑰，都可以
1. 用雪櫃
2. 用車external 裝上去嗰個暖爐/風機
（風筒用唔到，只可以瞓落地用暖風機吹）
3. 叉電（只限USB）所以相機電叉唔到
4. 微波爐用唔到，要喺power site先得

我嗰時為左慳錢，每兩三日先去power site
叉相機電 同 洗頭
其實架車頂有太陽能板，
淨係講電嘅aspect用雪櫃暖爐應該捱到勁多日，
只係你堅唔堅持到喺車沖涼/唔沖

可能架架車唔同，我揸呢款

唔記得，不過你唔需要知
Mount cook village得個一間餐廳

岩岩去完北島玩左一個禮拜番黎, 好想玩埋南島啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

你係應該去南島

好後悔

但咁先有藉口再去多次

Raglan衝浪都好正

night 3 停fox可以順面睇埋鏡湖，行營火虫迷你trek, 或行去睇冰川 (遠觀), 上冰川要坐直升機，但要夾天氣，fox夜晚去公路邊d星仲多過tekapo, 夠黑

night 8 tekapo
night 9 mt cook住yha (早d book)

紐西蘭有冇邊間餐廳係值得一去 fergburger除外

5/6月去係咪已經凍到hihi?

諗緊好冇7月尾8月頭又去
如果天氣太凍係咪北島好d?
之前12月-1月去過16日主要玩南島，宜家想再去

queenstown - flame
lunch 去食ribs好抵

如果想fine dining,有邊間推介？

去過K road玩果一間黑鬼黎

入場費幾錢到？

Rata dining - 食過一次 ok既 lunch抵食d

唔fine dining 就pedro's 食烤lamb shoulder, 好juicy, 一份夠2-3個人食..
Fergburger 隔離間ferg bakers d pies都好味

巴打，我睇網上面D人講4月queenstwon附近係6-16度。夜晚係露營車應該會凍死
另外聽講南島成日落雨，仲要大風，有遮都擋唔到，係咪真？

我果次係平日黎冇收入場只係叫野飲,之後就唱錢,
個人覺得唔算好玩,或者有其他好玩既

我諗上面個位奧克蘭巴打唔太熟南島情況

我想講而家正值炎夏，但南島早晚天氣係可以低過10度
日夜溫差有20度係好平常既事
而家朝早9點幾，dunedin仲係得7度

所以你預4月南部日夜幾度，如果天氣唔好（多雲落雨）既時候接近零度都唔出奇

4月未算雨季，唔駛太擔心落雨住
但係呢邊平地多，間中好扯風

咁岩落雨時扯大風，有umbrella都無咩用

我4月去南島打算著2件uniqlo heat tech + 一件普通長tee+unqlo blocktech 防水防風外套。會唔會凍死？

強烈建議帶件薄羽絨
你望下而家夏天Queenstown 幾度

唔該晒巴打 另外想問上網卡問題
大概用8gb data 10日，香港買定去到先買好？

求其la
用到咪得
價錢應該唔會差太遠掛

紐西蘭買貴

遲左覆你，因為呢邊 long weekend, 剛去完 Tuapo and Rotorua.
南島嘅4月基本已經開始凍。舊年(2018)好似仲已經落雪。露營車會有暖氣。但你要有心理同錢嘅凖備係如果太凍或者落大雪，你可能要住入去 motel. 因為可能積雪太深，你揸車都未必可以離開。
落雨你著防水嘅外套可能會好D。雨遮就無好過有。因為唔想整爛把遮。

Mt cook 果間buffet 有條鬼妹之前係cityu exchange , 半年前仲有做

可以撞下吹下水

係，因為我始終唔係住南島，所以無其他巴打可以咁清楚。
不過近呢兩，三年南島好似真係早左凍同落雪，所以安全計要有準備。

根據其4月11日早10.45的消息顯示，以下地區路段提醒注意或有情況更新：

坎特伯雷地區（包括山區山口）

• SH73公路 Springfield 至 Castle Hill，因降雪而造成的交通限制已經解除

• SH73公路 Springfield 至 Arthurs Pass， 行車要求配備防滑鏈，不允許拖車行駛

上年4月11日公路已經有積雪

行程最後一日會係Auckland市內，求景點
由於最後一日唔揸車,想要D 用 train/bus 去到既地方

點算

我同你差唔多時間去

我又分享下

4月8 - 4月20 南島

Christchurch
Lake tekapo
Mount cook 行山，住hut一晚 （未 book)
Queenstown 纜車，騎馬 （未 book)
Milford sound 搭船 （未 book)
Fox glacier 直昇機 （未 book)
Arthur pass
Kaikoura 睇鯨魚 （未 book)

上面地點太多，未plan 去邊啲同路線

渣2 sleeps campervan （未 book)

跟CamperMate app 搵camp site,
會去holiday park, free camping site 露營
加幾晚bnb 洗衫，想睇企鵝

求意見😁

可以交換contact 一齊玩
你會唔會去北島？

唔會去北島
你會唔會係mt cook 行山？

暫定18/4會行mount cook

唔同日子
你會唔會行authors pass?

最新行程
4月14日 Auckland落機轉飛Queenstown

4月15日 Queenztown

4月16日 早上 invercargill，晚上 Te Anau

4月17日 Wanaka

4月18日
Lake Tekapo/ mount cook

4月19日
Christchurch -> auckland
搭飛機番auckland

Btw,撞正復活節，你唔驚hoilday park/camp site冇位？
同埋D camp van 有機會比人book晒/貴左

宜家先開始book

不外乎都係Sky tower個啲
Auckland War Memorial Museum值得一去，超抵行我係入面遊左2個鐘 唔係行得太攰早左走我諗3個鐘都唔成問題
One tree hill都值得行下，個景幾靚 仲有好多羊羊牛牛
CBD有個教堂好靚 唔記得咩名
沿住碼頭行都幾靚，由碼頭向左過去Fish Market都幾寫意 順便踩住啲電動滑板車遊城超好玩
巴士地鐵個啲有卡平好多，冇記錯好似半價左右 張卡10蚊你想我可以借比你 我買左個keytag版入面好似仲剩一兩蚊
BTW水族館唔使去，唔值得行仲要好貴

想知道多啲電動滑板車

唔該晒巴打，我應該會去one tree hill同museum
唔洗借張卡比我喇，我想買張AT Hop番香港做紀念

Mount cook真係靚到喊！我都係因為南島而令我愛上地球

Plan in April
Day 1 Auckland
Day 2 Auckland
Day 3 Auckland - Christchurch
Day 4 Christchurch - Lake Tekapo
Day 5 Lake Tekapo - Mt. Cook
Day 6 Mt. Cook - Queenstown
Day 7 Queenstown
Day 8 Queenstown - Te Anau
Day 9 Te Anau - Wanaka
Day 10 Wanaka
Day 11 Wanaka - Fox Glacier
Day 12 Fox Glacier - Greymouth
Day 13 Greymouth - Arthur's Pass - ?
Day 14 ? - KaiKoura
Day 15 KaiKoura - Christchurch
Day 16 early flight at 6am

我呢個PLAN 好唔好?

想去奧克蘭 唔自駕會唔會好唔方便

要留時間坐intercity bus, 都ok 好多backpacker 都係咁

未諗到DAY 13訓邊？有無人幫手諗下

仲有40日左右就出發
除左魚油,蜂密,羊毛仲有咩手信好買?

覺得係會嘅

當年去左10日
全程自駕遊！不過真係會揸車揸到嘔

有無睇我行程，會唔會路上撞到？

我 14/4同15/4會係Queenstown
16/4 Te Anau過夜
17/4 Wanaka

我要揸hi-ace改裝既露營車,仲要冇cruise control
應該會以後唔想揸車

全部早你兩日玩，留腳毛俾你

我渣呢部

我渣呢部,架hi-ace入面有個沖涼房+馬桶，好癲

你身型細少？

Bed 1 - Double Bed 1.88m x 1.35m
Bed 2 - Roof Bed 1.98m x 1.35m
一人一張床,夠啦

會玩咩？
我報左heli hike, 騎馬，營火蟲

北島:
哈比村之旅
Wairoa River Rafting
Lost World 4 Hour - Waitomo Adventures

南島:
kayak(獨木舟)
Te Anau glowworm caves tour
Queenstown 空中觀光纜車 & 滑板車

巴打係邊到騎馬？我都想騎

2 hr river wild
Queenstown 1hr車程

你邊度kayak？
唔驚凍咩

可惜我7月先去，唔係嘅話可以join埋一齊

打算6月去
先去悉尼/墨爾本 再去奧克蘭

早排係北島玩完，建議去下外島玩下，去左Waihekie Island 玩，感覺自己似返個人過生活

係基督城讀緊書 其實皇后鎮當地人唔建議去 因為變左旅遊區同好細

queenstown gondola and luge 好玩嗎?
前一日在wanaka
queenstown後一日入te anau 睇glomworm

唔去qeeenstown有咩其他揀?

我主要想去賭場同食fregburger

之前租juicy,由van改裝果d行100都勉強可以

要地板油我驚超高油耗
紐西蘭D petrol 唔算平

直路你唔行100就會覺得好慢,都接近地板油
自膠番,租jucy先岩
果邊油費同hk差不多
上年5月去左6日南島大約350nzd
行100好大風,架車好易擺真係要揸實軚盤

剩係fergburger已經抵返晒

個陣我去milford sound 係去到泊底架車再上船兩日一夜，架船細細地幾正，又有得玩kayak睇鯨魚同埋包三餐，幾抵玩

好正, 我都想玩呢個, wanaka -> queenstown -> te anau -> wanaka -> fox -> greymouth -> arthur's pass > kaikoura, 活動同holiday park 都book晒, 無得改plan了

去左紐西蘭幾年都無去過南島係咪好失敗

係wanaka 玩 kayak, 唔落水應該唔會凍掛

易唔易反???

未試過，到時話你知

可唔可以推介下北島有乜玩，auckland有冇餐廳推介？

幾年前去過間扒房鋸扒之外，都好少話食西式野

至於北島有咩玩.....都係去Rotorua skyline玩下luge 啊Zipline 咁

聽聞New Zealand 上網Data極少,極貴
因為打算狂開live,想知買邊張卡會抵D?
落地買定去深水埗買定好?

另外，想問邊間超市買既牛扒最好食?
打算日日煎牛扒

上年去左 好掛著

同問埋羊, 鹿

唔好意思，搭單一問，如果自己一個去紐西蘭，係唔係join bus tour會比較好，諗住3月尾去

深水埗

可能去butcher買去啲

南島係咪周圍都有butcher?因為我大部分時間都唔係城市，驚搵唔到

紐西蘭基督城（Christchurch）市中心一座清真寺於當地時間15日下午發生槍擊，槍手疑似在掃射期間進行現場直播，目前這段畫面也在推特上曝光。影片中槍手拿著半自動步槍進到清真寺，見人就開槍，甚至對著一群縮在牆邊的民眾瘋狂掃射，期間還換了至少3次彈匣，殘暴至極，讓人不敢相信這是真實畫面。

自稱是槍手的28歲澳洲籍男子塔朗特（Brenton Tarrant）開著白色休旅車前往清真寺，在車內後座與行李箱堆滿步槍、子彈與汽油罐。隨後他拿這槍射殺門口第一位受害者後，就走入寺內見人就開槍，還對著一群縮在牆角的民眾連開多槍，也不放過已在地上。槍手甚至站在寺內的走廊擋住出口，防止人們逃出。

期間槍手換了至少3次彈匣，多次朝著已經倒地的一群民眾開槍，彷彿要將人趕盡殺絕。目前這段畫面在推特上瘋傳，推特官方也正陸續將影片關閉下架，紐西蘭警方也呼籲勿再散播殘忍畫面。

如果我揸露營車check in入左holiday park 住，夜晚想揸架車去遠dd地方睇星，佢會唔會當左我check out

同問，利申：復活節去

同問，同利申

我查過有部分holiday park 話10點後不得嘈，11點後不得checkin

Countdown 果d

ParkNsave 好似 cheep d平d

果陣煮左 6，7次牛排

夜晚牛排意粉 朝早牛排炒蛋公仔麵

不過好抵 好好食 牛味好香

係辛苦d 不過開心既

yes

懷念紐西蘭
當年wh最後三個月
都係同兩個鬼仔一齊訓車或就咁訓草地
起身就用山水/河水洗面抹身
周圍旅遊
好少入城訓 懷念呀

所以熱氣？

25仔又上child登

我又分享下先. 四月尾出發, 希望好天
唔做功課買咗去 Auckland, 後來望下原來南島先係自己想要既風景
補多張機票, 但冇咗一日
Day 1 Hong Kong -> Singapore -> Auckland
Day 2 Auckland -> Christchurch
Day 3 Christchurch -> Kaka Point (462KM, 5:45)
Day 4 Kaka Point -> Te Anau (231KM, 2:41)
Day 5 Te Anau -> Milford Sound (Round trip 238km, 3:30) -> Queenstown (171KM, 2:04)
Day 6 Queenstown
Day 7 Queenstown
Day 8 Queenstown -> Wanaka (67KM, 1:03)
Day 9 Wanaka
Day 10 Wanaka
Day 11 Wanaka -> Aoraki Mount Cook Village (207KM, 2:25)
Day 12 Aoraki Mount Cook Village -> Tekapo (105KM, 1:11)
Day 13 Tekapo
Day 14 Tekapo -> Christchurch (206KM, 2:48) -> Kaikoura (181KM, 2:30)
Day 15 Kaikoura -> Christchurch (181KM, 2:30)
Day 16 Auckland -> Singapore -> Hong Kong

wanaka 除左靚 舒服 適合住之外 咩都冇

有間叫 BOABOA既舖頭
有burger 有chips
我覺得果度burger好好食

不過都係唔夠queenstown fergburger 屈機

另外wanaka既YHA世界級

Day 3 四百幾公里

你去Wanaka會唔會行山?
Roys Peak靚

Day 14 又渣400km

唔會啦，比咗錢邊個check住你喺唔喺度丫

唔會反，但第1次玩好難控制
第2日手斷，累到。。

Strong post LM

去kaikoura做乜鳩
一個小陣 乜都冇
住就好 特登渣車過去冇野睇

去kaikoura 可以睇海洋生物, 有無錯? JOIN whale trip 有無伏?

去食龍蝦同睇動物。不過睇wakana 玩得夠唔夠，如果唔夠喉就cut kaikoura

留兩日就係睇天氣去行Roys Peak. 另一日會北上睇blue pool

我見個燈塔配日出很靚，所以想去睇

未出發先興奮，仲有唔夠一個月就出發
BTW,改左機票 15/4 出發，坐CX113

7月打算去完墨爾本再去南島
唔去奧克蘭係咪冇損失

奧克蘭市內其實冇乜景點

打算去皇后鎮同基督城
有冇其他地方推介

留個言先
我都四月頭去nz

清明飛😂

4月14去，去完話你知

紐西蘭周圍一個位都係景點
即使沿路風景都可以係景點

The bridge is falling down

Shit

上年去約翰山天文台要收費，四年前去明明唔洗觀星建議join tour，有人講解又有專業儀器

Pak n save 牛羊豬雞都有 ，鹿唔覺眼有
pak n save 青口 好新鮮，又平 ，必食！

真心好貴，同南島好多地方收唔到(on the way)
你係香港買three london版（紐西蘭用得）收得好過voda phone( 去到買嗰張)

收得好？

PnS 有鹿肉

data這話其實紐西蘭有3間公司平均都係49蚊有10GB

新手雪藏車牌，考完就未揸過車，諗住去NZ自駕遊係咪等於玩命？

Where to buy three London ?

雪左幾耐？

要cancel 幾個booking

買左旅遊保險未？買左係咪有得claim?

某d地方收得好過voda phone esp south island!
我係荃灣南豐中心買，有一間特別多電話咭，貼哂係門口架，其他地方唔清楚，因為上次行過見到就買

唔係full refund
Cancel air bnb 蝕幾十蚊港錢

重有一星期出發

後日飛

仲未諗到買咩電話卡上網好

好危險呀 d 路又長又無燈 係香港操番車先啦

冇燈其實都安全 起碼一見到有燈就知有車 係要留意條路幾時要轉彎

都係, 尤其南島, 因為好多山路同路窄
而且如果係旺季, 有好多唔多守規矩同揸唔慣右軑車既遊客會嚇你一跳